---
title: 读书
layout: page
group: navigation
permalink: /book/
description: A reader lives a thousand lives before he dies.
---

### 读书

-------

### 2019
{:.collapsible}

1. 《里卡尔多·雷耶斯离世那年》,萨拉马戈,黄茜,作家出版社,2018
2. 《我的天才女友》,埃莱娜·费兰特,陈英,人民文学出版社,2017
3. 《新名字的故事》,埃莱娜·费兰特,陈英,人民文学出版社,2017
4. 《离开的，留下的》,埃莱娜·费兰特,陈英,人民文学出版社,2017
5. 《失踪的孩子》,埃莱娜·费兰特,陈英,人民文学出版社,2018
6. 《凯旋门》,雷马克,朱雯,上海译文出版社,2007
7. 《局外人》,阿尔贝·加缪,柳鸣九,上海译文出版社,2013
8. 《人海孤舟——汉魏六朝士的孤独意识》,袁济喜,,河南人民出版社,1995
9. 《燃烧吧！剑（上）》,司马辽太郎,计丽屏,上海人民出版社,2010
10. 《燃烧吧！剑（下）》,司马辽太郎,计丽屏,上海人民出版社,2010
11. 《我弥留之际》,福克纳,蓝仁哲,译林出版社,2015
12. 《小径分叉的花园》,博尔赫斯,王永年,上海译文出版社,2015
13. 《堂吉诃德（上下）》,塞万提斯,杨绛,人民文学出版社,2003
14. 《Leviathan Wakes》,James S.A. Corey,,Orbit,2011
{:.collcontent}

--------

### 2018
{:.collapsible}

1. 《斯通纳》,约翰·威廉斯,杨向荣,世纪文景/上海人民出版社,2016
2. 《山月记》,中岛敦,韩冰,中华书局,2013
3. 《一九八四》,乔治·奥威尔,董乐山,上海译文出版社,2006
4. 《动物庄园》,乔治·奥威尔,董乐山,,
5. 《坂本龙马》,司马辽太郎,岳远坤,南海出版公司,2011
6. 《呼啸山庄》,艾米莉·勃朗特,,,
7. 《文章皆岁月》,萧乾,,重庆出版社,2015
8. 《女人的食指》,向田邦子,刘子倩,上海文艺出版社,2016
9. 《起风了》,堀辰雄,沐鑫,浙江出版集团数字传媒有限公司,2014
10. 《追风筝的人》,卡勒德·胡赛尼,李继宏,上海人民出版社,2006
11. 《曼弗雷德》,拜伦,程之又/李焱/蒋皎皎/易格格,中信出版社,
12. 《雨巷：戴望舒诗选》,戴望舒,,哈尔滨出版社,
13. 《从零开始写故事：一个南方周末记者的特稿笔记》,叶伟民,,,
14. 《隔壁的女人》,向田邦子,安素,文治图书·中国友谊出版公司,2018
15. 《人间的命运——致巴金》,芹泽光志良,加藤嘉一,东方出版社,2018
16. 《御伽草纸》,太宰治,汤家宁,重庆出版社,2013
17. 《花的圆舞曲》,川端康成,叶渭渠/唐月梅,南海出版公司,2014
18. 《胸怀》,TAKURO,,,
19. 《等风的人》,伊吹有喜,孙雅甜,南海出版公司,2013
{:.collcontent}

--------

### 2017
{:.collapsible}

1. 《神曲·地狱篇》,但丁,黄文捷,译文出版社,2005
2. 《草竖琴》,杜鲁门·卡波特,张坤,译文出版社,2012
3. 《孤独六讲》,蒋勋,,,
4. 《牛奶可乐经济学》,罗伯特·弗兰克,,,
5. 《广岛》,约翰·赫西,董幼学,广西师范大学出版社,2014
6. 《普埃布拉情歌》,玛斯特尔塔,李静,南海出版公司,2010
7. 《复活的艺术》,埃尔南·里维拉·莱特列尔,崔燕,人民文学出版社,2011
8. 《哪里传来找我的电话铃声》,申京淑,薛舟/徐丽红,人民文学出版社,2011
9. 《马尔特手记》,里尔克,曹元勇,上海译文出版社,2011
10. 《亲爱的提奥》,梵高,平野,南海出版公司,2010
11. 《孤独无处诉》,乔纳森·科伊,刘叶,华文出版社,2011
12. 《我是猫》,夏目漱石,于雷,译林出版社,2011
13. 《春分之后》,夏目漱石,赵德远,上海译文出版社,2012
14. 《昨日的世界》,茨威格,舒昌善/孙龙生/刘春华/戴奎生,广西师范大学出版社,2004
15. 《使者》,夏目漱石,张正立,上海译文出版社,2013
16. 《哥儿》,夏目漱石,胡毓文/董学昌,人民文学出版社,2006
17. 《卡拉马佐夫兄弟》,陀思妥耶夫斯基,荣如德,上海译文出版社,2006
18. 《细雪》,谷崎润一郎,储元熹,上海译文出版社,2007
19. 《春琴抄》（世界婚恋小说丛书）,谷崎润一郎等,,华夏出版社,1994
20. 《阴翳礼赞》,谷崎润一郎,陈德文,上海译文出版社,2011
21. 《少将滋干之母》,谷崎润一郎,竺家荣,上海译文出版社,2011
22. 《我的母亲手记》,井上靖,吴继文,重庆出版社,2014
23. 《老妓抄》,冈本加乃子,萧云菁,重庆出版社,2012
24. 《官场现形记》,李伯元,,,
25. 《乡下人的悲歌》,J.D.万斯,刘晓同/庄逸抒,江苏凤凰文艺出版社,2017
{:.collcontent}

---------

### 2016
{:.collapsible}

1. 《被爱情遗忘的角落》,张弦,,花城出版社,2010
2. 《长恨歌》,王安忆,,作家出版社,1999
3. 《穿越时空的少女》,简井康隆,丁丁虫,上海译文出版社,2013
4. 《竹取物语》,佚名,曼熳,云南人民出版社,2002
5. 《冰岛渔夫》,彼埃尔·洛蒂,桂裕芳,河南文艺出版社,2014
6. 《被伤害与侮辱的人们》,陀思妥耶夫斯基,娄自良,上海译文出版社,2012
7. 《黑铁时代》,王小波,,陕西师范大学出版社,2004
8. 《穷人·白夜·赌徒》,陀思妥耶夫斯基,曹缦西,译林出版社,2001
9. 《天才》,德莱塞,主万/西海,上海三联书店,2014
10. 《这里的黎明静悄悄》,瓦西里耶夫,王金陵,人民文学出版社,2004
11. 《玩的就是心跳》,王朔,,天津人民出版社,2007
12. 《失败之书》,北岛,,汕头大学出版社,2004
13. 《过把瘾就死》,王朔,,天津人民出版社,2011
14. 《布宜诺斯艾利斯激情》,博尔赫斯,林之木,浙江文艺出版社,2008
15. 《侠客行》,金庸,,广州出版社/花城出版社,2008
16. 《笑傲江湖》,金庸,,广州出版社/花城出版社,2008
17. 《射雕英雄传》,金庸,,广州出版社/花城出版社,2008
18. 《三少爷的剑》,古龙,,珠海出版社,2005
19. 《顽主》,王朔,,天津人民出版社,2007
20. 《人类的群星闪耀时》,茨威格,舒昌善,三联书店,2009
21. 《大江大海一九四九》,龙应台,,天下杂志,2009
22. 《一生中的一天》,齐邦媛,,尔雅,2004
23. 《罗生门》,芥川龙之介,楼适夷/文洁若/吕元明,译林出版社,2010
24. 《护身符》,波拉尼奥,赵德明,上海人民出版社,2013
25. 《摆渡人》,克莱尔·麦克福尔,付强,百花洲文艺出版社,2015
26. 《捕鱼女》,比昂斯滕·比昂松,王玉强译,江苏凤凰文艺出版社,2015
27. 《中国现代文学史简编》,唐弢/严家炎/万平近,,复旦大学出版社,2008
28. 《海滨故人：庐隐小说集》,庐隐,,安徽文艺出版社,2015
29. 《背影》,朱自清,,春风文艺出版社,2015
30. 《从文自传》,沈从文,,中国国际广播出版社,2013
31. 《乡俗小说》,鲁彦,,上海文艺出版社,1994
32. 《速写三篇》,张天翼,,人民文学出版社,2001
33. 《南行记》,艾芜,,云南人民出版社,2008
34. 《泪与笑：梁遇春作品集》,梁遇春,,中国华侨出版社,2012
35. 《中国现代文学三十年》,钱理群/温儒敏/吴福辉,,北京大学出版社,1998
36. 《伊甸之东》,约翰·斯坦贝克,王永年,上海译文出版社,2004
37. 《收不到的情书》,《寄不出的情书》刊发委员会,潘曼,商务印书馆,2013
38. 《我和阅读谈恋爱》,新井一二三,,上海译文出版社,2013
39. 《向田邦子的情书》,向田和子,张秋明,广西师范大学出版社,2011
40. 《奔跑吧，梅勒斯》,太宰治,叶琳,重庆出版社,2013
41. 《八月之光》,福克纳,蓝仁哲,上海译文出版社,2010
42. 《人间失格》,太宰治,许时嘉,吉林出版集团有限责任公司,2009
43. 《青梅竹马》,樋口一叶,萧萧,华东师范大学出版社,2014
44. 《押沙龙！押沙龙！》,福克纳,李文俊,上海译文出版社,2010
45. 《恶棍列传》,博尔赫斯,王永年,浙江文艺出版社,2008
46. 《兔子，跑吧》,厄普代克,刘国枝,上海译文出版,2007
47. 《并非舞文弄墨:英国散文名篇新选》,,王佐良,三联书店,1994
48. 《沙之书》,博尔赫斯,王永年,上海译文出版社,2015
49. 《文坛三户：金庸·王朔·余秋雨》,王彬彬,,南京大学出版社,2009
50. 《七夜》,博尔赫斯,陈泉,上海译文出版社,2015
51. 《阿莱夫》,博尔赫斯,王永年,浙江文艺出版社,2008
52. 《贝奥武甫》,佚名,冯象,三联书店,1992
{:.collcontent}

---------

### 2015
{:.collapsible}

1. 《牧羊少年奇幻之旅》,保罗·柯艾略,丁文林,南海出版公司,2009
2. 《城市与狗》,巴尔加斯·略萨,赵德明,时代文艺出版社,1996
3. 《查泰莱夫人的情人》,D.H.劳伦斯,黑马,译林出版社,2010
4. 《李尔王》,莎士比亚,朱生豪,,
5. 《我曾见你误落人间：奥黛丽·赫本传》,艾米,,中国画报出版社,2014
6. 《奥赛罗》,莎士比亚,朱生豪,,
7. 《一个人的朝圣》,蕾秋·乔伊斯,黄妙瑜,北京联合出版公司,2013
8. 《一只特立独行的猪》,王小波,,北方文艺出版社,2006
9. 《鲁迅与我七十年》,周海婴,,文汇出版社,2006
10. 《梅里美全集·上卷》,梅里美,郑永慧,时代文艺出版社,1997
11. 《爱的艺术》,艾·弗洛姆,李坚鸣,上海译文出版社,2011
12. 《雪国》,川端康成,叶渭渠,人民文学出版社,2002
13. 《日瓦戈医生》,帕斯捷尔纳克,蓝英年/张秉衡,漓江出版社,1997
14. 《复活节游行》,理查德·耶茨,孙仲旭,上海译文出版社,2010
15. 《千古文人侠客梦》,陈平原,,百花文艺出版社,2009
16. 《北京法源寺》,李敖,,漓江出版社,1999
17. 《查令十字街84号》,海莲·汉芙,陈建铭,译林出版社,2005
18. 《我们》,骆以军,,人民文学出版社,2012
19. 《干杯吧，托玛斯曼》,龙应台,,时报文化,2003
20. 《天使望故乡》,托马斯·沃尔夫,王建开/陈庆勋,上海译文出版社,2009
21. 《牛鬼蛇神录》,杨小凯,,,
22. 《情人》,玛格丽特·杜拉斯,王道乾,上海译文出版社,2005
23. 《亮剑》,都梁,,解放军文艺出版社,2011
24. 《见证》,肖斯塔科维奇/伏尔科夫,叶琼芳,花城出版社,1998
25. 《万历十五年》,黄仁宇,,中华书局,2014
{:.collcontent}

----------

### 2014
{:.collapsible}

1. 《我们的小镇》,桑顿·怀尔德,但汉松,译林出版社,2013
2. 《柏林，亚历山大广场》,阿·德布林,罗炜,上海译文出版社,2003
3. 《天使游戏》,卡洛斯·鲁依斯·萨丰,魏然,南海出版公司,2010
4. 《群山回唱》,卡勒德·胡赛尼,康慨,上海人民出版社,2013
5. 《荒野侦探》,罗贝托·波拉尼奥,杨向荣,上海人民出版社,2009
6. 《酒吧长谈》,巴尔加斯·略萨,孙家孟,人民文学出版社,2011
7. 《西线无战事》,玛利亚·雷马克,李清华,译林出版社,2001
8. 《不存在的骑士》,伊洛塔·卡尔维诺,吴正仪,译林出版社,2012
9. 《富有的姑娘》,西尔克·朔伊尔曼,江鸟,新星出版社,2007
10. 《活下去，并且要记住》,拉斯普京,吟馨/慧梅,上海译文出版社,2004
11. 《房间里的阿尔及尔女人》,阿西亚·吉巴尔,黄旭颖,上海文艺出版社,2013
12. 《灿烂千阳》,卡勒德·胡赛尼,李继宏,上海人民出版社,2007
13. 《妮娜·西蒙娜停止歌唱的那一天》,阿勒让迪/卡西米,赵爽爽,人民文学出版社,2010
14. 《同学少年都不贱》,张爱玲,,天津人民出版社,2004
15. 《东坡志林》,苏轼,乔丽华,青岛出版社,2002
16. 《恶心》(萨特读本),保尔·萨特,桂裕芳,人民文学出版社,2005
17. 《储安平文集·上》,储安平,张新颖,东方出版中心,1998
18. 《汪曾祺全集·八·其它》,汪曾祺,,北京师范大学出版社,1998
19. 《站在两个世界的边缘》,程浩,,广西师范大学出版社,2013
20. 《余欢》,刘瑜,,上海文艺出版社,2007
21. 《邮差》,安东尼奥·斯卡尔梅达,李红琴,重庆出版社,2007
22. 《克尔恺廓尔》,苏珊·李·安德森,瞿旭彤,中华书局,2014
23. 《我的求学之路》,季羡林,,百花文艺出版社,2002
24. 《伽达默尔》,帕特里夏·奥坦伯德·约翰逊,何卫平,中华书局,2014
25. 《佩德罗·巴拉莫》,胡安·鲁尔福,屠孟超,译林出版社,2007
26. 《胡安·鲁尔福全集》,胡安·鲁尔福,屠孟超/赵振江,云南人民出版社,1993
27. 《潘达雷昂上尉与劳军女郎》,巴尔加斯·略萨,孙家孟,人民文学出版社,2009
28. 《再见，海明威》,莱昂纳多·帕杜拉,华慧,浙江文艺出版社,2008
29. 《漫漫自由路：曼德拉自传》,曼德拉,谭振学,广西师范大学出版社,2013
30. 《绿房子》,巴尔加斯·略萨,孙家孟译,时代文艺出版社,1996
31. 《胡利娅姨妈与作家》,巴尔加斯·略萨,赵德明/李德明/蒋宗曹/尹承东,人民文学出版社,2009
32. 《坏女孩的恶作剧》,巴尔加斯·略萨,尹承东,人民文学出版社,2010
33. 《地球上最后的夜晚》,罗贝托·波拉尼奥,赵德明,上海人民出版社,2013
34. 《放任自流的时光：一九六零年代的格林威治村，我与鲍勃·迪伦》,苏西·罗托洛,陈震,光明日报出版社,2011
35. 《像一块滚石：鲍勃·迪伦回忆录》,鲍勃·迪伦,徐振锋/吴宏凯,江苏人民出版社,2006
36. 《玉米人》,阿斯图里亚斯,刘习良/笋季英,上海译文出版社,2013
37. 《汪曾祺全集·一·小说卷》,汪曾祺,,北京师范大学出版社,1998
38. 《在路上》,杰克·凯鲁亚克,王永年,上海译文出版社,2011
39. 《给一个未出生孩子的信》,奥莉亚娜·法拉奇,毛喻原/王康,上海三联书店,2010
40. 《总统先生》,阿斯图里亚斯,黄志良/刘静言,上海译文出版社,2013
41. 《拥抱之书》,爱德华多·加莱亚诺,路燕萍,作家出版社,2013
42. 《往事并不如烟》,章诒和,,人民文学出版社,2004
43. 《储安平：一条河流般的忧郁》,谢泳编,,中国青年出版社,1999
44. 《哲学与人生》,傅佩荣,,东方出版社,2012
45. 《我是开豆腐店的，我只做豆腐》,小津安二郎,陈宝莲,南海出版公司,2013
46. 《哈尼娅·第三个女人》,亨利克·显克微支,王敏,新星出版社,2012
47. 《男人》,奥莉娅娜·法拉奇,毛喻原,上海三联书店,2011
48. 《夏目漱石小说选（上）》,夏目漱石,陈德文,湖南人民出版社,1984
49. 《中国知识分子论》,余英时,,河南人民出版社,1997
50. 《老残游记》,刘鹗,,,
51. 《麦克白》,莎士比亚,朱生豪,,
52. 《李敖快意恩仇录》,李敖,,中国友谊出版公司,1999
53. 《美洲纳粹文学》,罗贝托·波拉尼奥,赵德明,上海人民出版社,2014
54. 《无事生非》,莎士比亚,朱生豪,,
{:.collcontent}

---------

### 2013
{:.collapsible}

1. 《风之影》,卡洛斯·鲁依斯·萨丰,范湲,人民文学出版社,2006
2. 《天空的囚徒》,卡洛斯·鲁依斯·萨丰,李静,人民文学出版社,2012
3. 《献给艾丽斯的挽歌》,约翰·贝利,李永平,上海文艺出版社,2013
4. 《永别了，武器》,欧内斯特·海明威,孙致礼 周晔,译林出版社,2012
5. 《穆旦传》,陈伯良,,世界知识出版社,2006
6. 《只是孩子》,帕蒂·史密斯,刘奕,广西师范大学出版社,2012
7. 《英芝芬芳華蓉》,子尤/柳红,,广西师范大学出版社,2011
8. 《十八岁给我一个姑娘》,冯唐,,万卷出版公司,2010
9. 《约翰内斯堡不再哀伤》,贝弗利·奈杜,刘静,江苏文艺出版社,2011
10. 《相性》,三浦友和,毛丹青,人民文学出版社,2013
11. 《舞姬》,森鸥外,高慧勤,青岛出版社,2013
12. 《革命之路》,理查德·耶茨,侯小翊,重庆出版社,2009
13. 《已故的帕斯卡尔》,皮兰德娄,谢幕娟,新星出版社,2013
14. 《兰姆散文》,兰姆,李育超,人民文学出版社,2010
15. 《高龙巴》,梅里美,李辉,安徽师范大学出版社,2013
16. 《凯尔特的薄暮》,叶芝,颜爽,新星出版社,2012
{:.collcontent}

----------

### by 2013.09
{:.collapsible}

1. 《战争与和平》,列夫·托尔斯泰,刘文飞,光明日报出版社,2007
2. 《约翰·克里斯托夫》,罗曼·罗兰,许渊冲,光明日报出版社,2007
3. 《羊脂球》,莫泊桑,高临等,长江文艺出版社,2006
4. 《三毛精品集》,三毛,,世界文学出版社,2009
5. 《中国新诗》,常立/卢寿荣,,上海人民美术出版社,2002
6. 《做最好的自己》,李开复,,人民出版社,2007
7. 《黄金时代》,王小波,,陕西师范大学出版社,2003
8. 《白银时代》,王小波,,陕西师范大学出版社,2003
9. 《青铜时代》,王小波,,陕西师范大学出版社,2003
10. 《百年孤独》,马尔克斯,黄锦炎,南海出版公司,2007
11. 《喧哗与骚动》,福克纳,李文俊,上海译文出版社,2007
12. 《过于喧嚣的孤独》,赫拉巴尔,杨乐云,北京十月文艺出版社,2011
13. 《绞刑架下的报告》,伏契克,蒋承俊,光明日报出版社,2008
14. 《务虚笔记》,史铁生,,作家出版社,2011
15. 《史铁生精选集》,史铁生,,北京燕山出版社,2006
16. 《尼采：在世纪的转折点上》,周国平,,译林出版社,2012
17. 《这些人，那些事》,吴念真,,译林出版社,2011
18. 《霍乱时期的爱情》,马尔克斯,姜风光,伊犁人民出版社,2000
19. 《民国风度》,徐百柯,,九州出版社,2011
20. 《了不起的盖茨比》,菲茨杰拉德,林慧,湖北人民出版社,2006
21. 《当我们在谈论爱情时我们在谈论什么》,雷蒙德·卡佛,小二,译林出版社,2010
22. 《动物凶猛》,王朔,,北京十月文艺出版社,2012
23. 《2666》,罗贝托·波拉尼奥,赵德明,上海人民出版社,2012
24. 《平凡的世界》,路遥,,陕西人民出版社,1993
25. 《小妇人》,路易莎・梅・奥尔科特,刘春英/陈玉立,译林出版社,2004
26. 《月亮和六便士》,毛姆,傅惟慈,上海译文出版社,2006
27. 《巨流河》,齐邦媛,,生活·读书·新知三联书店,2012
28. 《情书》,岩井俊二,穆晓芳,天津人民出版社,2004
29. 《岛》,维多利亚·希斯洛普,陈新宇,南海出版公司,2009
30. 《十一种孤独》,理查德·耶茨,陈新宇,上海译文出版社,2010
31. 《窗边的小豆豆》,黑柳彻子,赵玉皎,南海出版公司,2003
32. 《挪威的森林》,村上春树,林少华,上海译文出版社,2007
33. 《海边的卡夫卡》,村上春树,林少华,上海译文出版社,2007
34. 《幸福了吗？》,白岩松,,长江文艺出版社,2010
35. 《不分东西》,闾丘露薇,,中国人民大学出版社,2011
36. 《一个陌生女人的来信》,斯蒂芬.茨威格,张玉书,中国和平出版社,2005
37. 《长征》,王树增,,人民文学出版社,2006
38. 《不能承受的生命之轻》,米兰·昆德拉,许钧,上海译文出版社,2010
{:.collcontent}


{% include comments.html %}